Iwan Iwanowitss nakorjano Suresare ehk Sahoda külläst Wennemaalt, Peterburgi kubbermangust Audowo kreisist Renija kuntori alt kaibas kohto een wasto Jaan Pedoski Räppinä wallast Radama külläst koddapolik, et Jaan Pedosk om temmäle Lehmä müünod 21 Rubla eest, 29 Juni kuu päiwäl 1873, Ja Iwan ollew ka keik se 21 Rubla Jani kätte Lehmä eest ärrä masno, Ja se Lehm om olno Räppinä moisa mõtsawaht Hindrik Timmati pool södä pääl olno, ja 9mal Julil om Iwan Lehmäle perrä länno, agga selle wahhe sissen kauba teggemissest perrä minnekini om Jaan issi Lehmä koddo winud ja ärrä tapnod ja Iwan om ilma Lehmätä jänod.
Jaan Pedosk, üttel, et mõtsawaht om temmäle sanna saatno et Lehm om haige, ja kui temmä Lehmä mõtsawahhi poolt koddo om tonod, om Lehm Werrekussemissen ni haige olno, et temmä ennämb ellämä ei olle wõino jädä, Jani naine om jubba enne Jaani Timmati poolt seddä Lehmä rattastega ärrä tonod Janil wasto, ja kohtomees Kristjan Rusandil ollewa temmä laskno seddä Lehmä ülle kaeda. Ja Wanka Torriland ollewa selle Lehmäl otsa lönod ja ärrä tapnod, Jani naise kotto kässo päle.
Jaan massap Iwanil 15 Rubla taggasi, selle päle ommawa mõllemba ärrä lepnowa, ja käed kokko lönowa. 10 Rubla om täemba ärrä masno. 5 Rubla massap 5l Oktobril 1873 ärrä.
